華為遭制裁，深圳倒大霉 《南華早報》：中國科技產業前景未卜

《南華早報》指出，華為是深圳2016年GDP貢獻最大的企業，佔整體經濟產出的7%。

華為同時也是經濟產出貢獻，在當地唯一超過144億美元的企業。在2014到2016年之間，華為在研究與開發上所投資的金額，遠超過騰訊、大疆與比亞迪。

不只是在深圳當地的經濟貢獻顯著，華為更是中國頂尖大學，像是清華大學、北京大學、浙江大學與復旦大學等，其2019年畢業生最大的企業雇主。

「華為撐不下去，其他中國企業也沒戲唱了」

當華為在1987年落腳深圳時，這裡還不過是一個不起眼的小漁村。隨著華為成為國際電信巨頭，這個小漁村更一躍成為中國經濟發展的楷模。

如今華為淪為華盛頓的眼中釘，作為中國科技產業聚集地的深圳，它的未來頓時陷入了不確定性之中。

美國對中國的態度日趨強硬，外國資金、科技與市場管道都逐漸緊縮。曾經幫助深圳站上世界舞台的各種條件，正在美中衝突下逐漸喪失。

深圳當代社會觀察研究所主任劉開明指出，美國對華為的經濟制裁，會造成整個中國科技鏈的寒蟬效應。

「如果連華為都撐不下去了，那其他中國企業也就沒戲唱了，」劉開明指出，華為在中國的科技與國際化地位，幾乎無法被其他中國企業所取代。

中國智庫廣東省體制改革研究會的副會長彭澎則認為，美國對華為的制裁會影響國際市場對中國企業的態度，中國企業面對的會是更不友善的國際氛圍。

劉開明預測，在華為禁令的效應之下，受到外國資金投資的中國企業可能選擇離開中國，而中國的供應鏈將受到美國客戶的壓力，逐漸轉出中國。

就如同在2000年時，台灣與韓國的供應鏈進入中國一樣，美國的客戶將再度施壓，要求供應鏈出走中國，走入越南、印度與台灣。

中國已經可以模擬生產2nm半導體

國安法呢 咁寫都得

將華為寫入基本法要求美國不得制裁

睇死今次深圳以至大灣區經濟會俾美帝搞到一蹶不振
邊有人成日咁樣promote自己政策, 仲要俾競爭對手知斤知底
俾Silicon Valley 所屬嘅美帝打到一仆一碌

支那人打飛機打到條友0.2nm都仲得

誰理你，死光最好

深圳本就就係一個 bubble

東南亞手足加油

基本法腐乳深圳為大灣區經濟龍頭

打沉香港，打沉埋深圳
中國或成最大贏家

中國一日唔俾美國 IT 公司過去做生意
美國一日都有藉口封殺所有中國 IT 公司

矽谷呢？

定係其實所有野都係買人偷人抄人
自己冇output架？

南華早報寫中文

寫入基本法附件三，由基本法腐乳華為獨立地位

GPA高過香港 發達喇 哇哇哇哇 信正苦 唔驚！

係囉, 唔係話已經有條模擬兩納米既生產線嫁咩？

只要建立深圳東莞大不夜城 相信會成為新嘅龍頭產業 吸引中外欣客前來帶動經濟

又話深圳經濟科技先進過香港

唔認同？

咱們還有qq呀

信政府唔怕

斬草除根 往死裏打 華為反擊

模擬

嚇鬼咩，啱啱先出港版納指

做返淫業囉

中交建都俾美國制裁
一帶一路要收皮了

原來屎為咁撚巴閉

內循環呢

美國真係太撚強大
幾乎一夜之間就斷左HW龍脈
真係唔知支共2仔底係度凶乜9人

驚閪咩有14億市埸

印度(笑)

會造成整個中國科技鏈的寒蟬效應。

“寒蟬效應"咁樣用法？
你啲科技公司唔敢出聲？

負良率

咁多海外共諜幫黨偷科技 點會不得？

成日抹黑中國,華為剩係內循環都世界第一呀
第時發展埋5G叫雞,結合人工智慧莞式服務一體化,美國追一百年都追唔到

你還有14億人市場呀

都未搞鳩你DJI
一個唔高興煮重小米 預埋ZTE
深圳可以轉型做國家養鴿基地

推[突發] 黑警推大肚婆落地 噴胡椒 打老公 twitter整合 - 分享自 LIHKG 討論區

係基本法腐乳支那華為今日嘅地位

怕乜 岩岩先話又賺錢有增長

負皮左
中国有內循環點會前景未卜

一諗到dji死仲開心過華為死

深圳會變到同香港一樣
靠市民供一世樓支撐
無左科技就只搞地產
只要控制好輿論派多d 炒狗出來咬人
用埋健康碼網軍同防暴等等
保證樓市穩定

搵鬼信咩，深圳一早超越香港，GDP一早過咗，妖言惑眾！搵人report 李桂華，報告馬雲旗下南華早報，傷害香港人與深圳之間深厚感情。依種感情，由當年改革開放，香港人北上捐獻自己子孫開始，三十幾年。

香港玩完㗎喇，正如地球有史以嚟，最聰明經濟學大師，多次與諾貝爾擦身而過史提芬張所講：深圳將會成為地球經濟中心。史提芬張聰明絕頂，對古董真假，有自己一套五常法。深信佢都係用同一套路去睇深圳。

依年幾香港害到深圳咁，好應該取消單程證，雙程證都要取消。等香港變返漁村，跟住連登會開漁業台、釣魚台、農業台、乞食台。

次次喺香港社區協會記者會，班記者又唔問專幫新香港人嘅施麗珊，點解唔叫班人，去深圳或大灣區家庭團聚或。係唔係唔支持中央政府或對深圳無信心。依兩日先伸個頭話無錢買電腦呀，搬返去用華為 tablet咪得囉。

深圳發大財！

紙包唔住火,軍企

實現Tony Stark套nano tech

有黨唔驚啦，照印錢出糧，支那好快有自煮燃發既野架啦

人哋要超級香港㗎。

又屈 又顛覆國家
屌你老母 拉晒班人佢

發展唔緊要，發展到有侵略性就蠢

有電子人民幣

繼續加速

問下豬嘜點算好

深圳嘅侵略性, 唔止係將廣東同香港嘅資源吸乾
仲要係輸出監控技術甚至係劣質支那價值觀
所以侵侵封死香港, 係好有先見之明
因為好多時, 呢類技術、資金同人才都會經香港出入

模擬之下，101%良率都得

你話一個連鍵盤都唔識用既人
小學生程度
你同佢講二仔底？
佢以為大dee呀....

你地正常人IQEQ就明姐
人地唔係嘛...

只要中芯模擬生產2nm晶片，之後華為模擬生產手機，之後人民模擬購買，一切攪掂晒

我嚴重懷疑南華早報違反國安法

東突個d 監控系統，好多就係深圳出品，可以逼東突既市縣地方政府買到負債，深圳呢隻怪妖，完全係丁孝蟹角色

你回緊呢句時，支那已成功模擬半個納米製程，勁過愛因斯坦

dji自炒左啦

Sim city

瞓咗十年
心震GPA過3爆4未

完全唔同意
中共大大小小傳媒之前鋪天蓋地宣傳深圳有能力，而且即將超越，取代香港
無論金融定科技領域都會成為國內數一數二

就算就算就算華為被制裁，科技領域受壓
我哋大灣區首要城市深圳仲有金融啊嘛
宜家傳媒唱衰深圳都只係計謀，我哋深圳臥薪嘗膽，韜光養晦，養精蓄銳反攻美國！

我就係要呢啲

傻嘅，中共2仔底又點，佢搏緊同花順啊
怕乜嘢美國4條Ace

深圳勁過香港㗎喎

唔係內循環咩？唔係食草都得咩？

屌你中國既科技產業係建立係收集人地既科技拼拼湊湊